http://www.xuebuyuan.com/1623991.html

sqlserver 中sysobjects type属性

type 类型枚举值如下：

AF  =   聚合函数   (CLR) 
C   =   CHECK   约束 
D   =   DEFAULT（约束或独立） 
F   =   FOREIGN   KEY   约束 
PK = PRIMARY KEY 约束 
P   =   SQL   存储过程 
PC   =   程序集   (CLR)   存储过程 
FN   =   SQL   标量函数 
FS   =   程序集   (CLR)   标量函数 
FT   =   程序集   (CLR)   表值函数 
R   =   规则（旧式，独立） 
RF   =   复制筛选过程 
SN   =   同义词 
SQ   =   服务队列 
TA   =   程序集   (CLR)   DML   触发器 
TR   =   SQL   DML   触发器 
IF   =   SQL   内联表值函数 
TF   =   SQL   表值函数 
U   =   表（用户定义类型） 
UQ   =   UNIQUE   约束 
V   =   视图 
X   =   扩展存储过程 
IT   =   内部表

-- 从用户表“表名”获得用户表“ID”
select id,name,xtype from sysobjects where name='T_SQLS' and xtype='U';
-- 从sysobjects表“ID”获取用户表所有的列
select name,xtype,colorder,length,isnullable,cdefault from syscolumns where id=2133582639
-- 从syscolumns表“xtype”获得用户表字段类型名称
select name from systypes where xusertype=167
